Title: Las compilaciones reproducibles obtienen fondos de la «Core Infrastructure Initiative»
Slug: reproducible-builds-funded-by-cii
Date: 2015-06-23 14:00
Author: Ana Guerrero Lopez
Translator: Daniel Cialdella
Tags: debian, cii, reproducible builds
Lang: es
Status: published

La «Core Infrastructre Initiative» («Iniciativa de Infraestructura Central») [anunció][lf-announce] hoy que 
dará soporte a dos desarrolladores Debian, Holger Levsen y Jérémy 
Bobbio, con 200.000 dólares estadounidenses para avanzar en su trabajo 
en Debian en compilaciones reproducibles y colaborar más estrechamente con 
otras distribuciones como Fedora, Ubuntu, OpenWrt para que se 
beneficien de su esfuerzo.

[lf-announce]:http://www.linuxfoundation.org/news-media/announcements/2015/06/linux-foundation-s-core-infrastructure-initiative-funds-three-new

La [«Core Infrastructure Initiative» (CII)][cii-link] se creó en 2014 
para fortalecer la seguridad en proyectos clave de software libre. 
La iniciativa está compuesta por más de 20 empresas y gestionada 
por la Fundación Linux.

[cii-link]: http://www.linuxfoundation.org/programs/core-infrastructure-initiative

La iniciativa [compilaciones reproducibles][rb] trata de lograr que todos 
puedan reproducir bit a bit cada paquete binario de una fuente dada, 
permitiendo que cualquiera verifique de manera independiente que un 
programa binario coincide con el programa fuente del que se dice que 
deriva. Como ejemplo, esto permite que los usuarios de Debian construyan los
paquetes y obtengan exactamente el mismo paquete que el provisto por 
los repositorios Debian.
[rb]:https://wiki.debian.org/ReproducibleBuilds
